---
author: Bénédicte Lambert
description: des makis aux légumes à faire éventuellement avec des feuilles de blête.
image_url: https://github.com/akakeronos/recette-gourmandignes/raw/master/images/maki.jpg
title: Makis aux légumes
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: sans
temps-preparation: 30 min
layout: recette
---

## Ingrédients

- 400g de riz à sushis
- 50cl d'eau
- 100g de vinaigre de riz
- 15g de sel
- 80g de sucre (sucre de coco)
- crudités : avocats, carottes, concombres, betteraves, pommes, pamplemousse, choux...
- herbes aromatiques : coriandre, menthe, ciboulette, persil...
- légumes lactofermentés en option (voir recette)
- 8 feuilles de nori et/ou feuilles de blettes

## Déroulé

Rincer le riz à l'eau froide jusqu'à ce que l'eau de rinçage soit translucide et non blanche comme aux premiers rinçages.  
Mettre le riz dans une casserole avec l'eau froide et mettre à cuire à feu moyen pendant 12 minutes environ.  
Ne pas remuer le riz pendant la cuisson.  
Lorsque le riz fait des trous à la surface (comme les vers dans le sable) éteindre le feu.  
Mettre un couvercle et laisser 10 minutes.  
Faire chauffer doucement, dans une autre casserole, le vinaigre avec le sel et le sucre afin de faire dissoudre le sucre.  
Ajouter ce mélange au riz et remuer délicatement afin de ne pas écraser le riz.  
Sur une surface plane, étaler la feuille de nori ou de blettes et venir y déposer une couche de riz. En mettre sur toute la surface exceptée sur une bande horizontale de 1 cm à l'extrémité de la feuille.  
Déposer les légumes au choix sur toute la longueur au 1/3 de la feuille.  
Rouler la feuille et coller l'extrémité avec un peu d'eau pour la nori.  
Couper à l'aide d'un bon couteau les makis à la taille désirée.

**Astuces**

Parfumer le riz avec une infusion de verveine, de la citronnelle, un bouillon de légumes.
